\documentclass[bwprint]{gmcmthesis}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{booktabs}
\title{视觉情报信息分析}
\baominghao{19102480153} %参赛队号
\schoolname{上海交通大学}%学校名称
\membera{苟铭浩} %队员A
\memberb{黄翊彰} %队员B
\memberc{张沛晗} %队员C
\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
在实际场景中有众多采用单目摄像头拍摄的照片与视频。
采用单摄像头拍摄的照片是三维世界在相机虚拟投影面的二维投影，无法记录三维世界的全部信息。
通过生活中的经验，本文对二维照片以及视频中提取的关键帧中的若干几何关系添加了约束，建立相应的数学模型，解决了照片中实际距离测算、拍摄点位置测量以及拍摄设备与拍摄背景之间相对速度的测量的问题。

针对照片中的距离测算，本文建立了基于平面透视变换的数学模型，通过选取照片中已知四个共平面的点进行透视变换，恢复了三维世界中对该四点所在平面的正视视角。在此平面中两个非平行方向上分别选取长度已知的参考物，可以实现平面上任意两点距离的测算。

针对拍摄点的位置测量，本文建立了基于三维空间坐标的参数化方程，利用通过透视变换等方法求解得到的三维空间信息，可以建立出拍摄参数（拍摄位置，拍摄视角以及相机参数等）的方程组。本问题中选取4个照片中空间位置已知的点即可求解出相应的拍摄参数，从而求解出拍摄位置和拍摄角度等信息。

针对视频中的距离测算，本文建立了基于双目视觉的数学模型，利用BM算法实现了双目测距，对题目中高铁拍摄视频进行了分析，得到了桥梁与拍摄者的距离。

最后，针对拍摄设备与拍摄环境的相对速度测定，本文建立了关键帧模型。通过选取关键帧，结合一些长度已知的参考物，可以求解出相应的速度。

本文利用以上四个模型，对题目中提出的四个问题逐一进行了分析计算，结果如~\ref{subsec:result}节所示，并对结果进行了讨论与总结。

\keywords{透视变换\quad  双目视觉\quad 坐标解算 \quad 关键帧 \quad 单目视觉} 
\end{abstract}

\pagestyle{plain}

\input{restate.tex}
\input{hypothesis.tex}
\input{symbol.tex}
\input{model_establish.tex}
\input{mission_solving.tex}
\input{analysis.tex}

\newpage
\bibliographystyle{gmcm}
\bibliography{paper}

\input{code.tex}

\end{document} 
